巴士司機點先會考慮塞車自己改道？

好似依家吐露港出九龍塞到去大埔南
d巴士司機都唔行山路出去係咩原因？

做又36唔做又36

急屎果陣

運輸署已規定路線

巴士路線係巴士公司草擬，再由運輸署批，
鐘意點行就點行果啲叫紅van

唔跟原定路線撞左車保險唔包

改道出左事 保險公司可能話你亂改道 唔賠錢

咁早排啲巴士改道唔經示威路線係咪都要運豬處批

1字頭既過海巴士夠日日塞車啦
唔通佢行西隧咩

但有時又真係見到巴士會自己行其他路
所以先不解
如果真係跟規舉跟得咁死，點解又會有時自己改路？

但係有時又真係會有突發野而臨時改路

狗巴果班一定唔會改
新城都試過行唔同路

機場巴士都識改道
kmb 除左行錯真係未試過

咁可能唔順路，又埋唔到站
二黎隧道費唔同
但唔行吐露港行大埔公路都係完全可以行返三條隧道出返去，又唔會埋唔到站唔會唔順路

見到樓上話保險唔包我就覺得好合理
但有時又真係會巴士司機改路
唔係講緊社會事件個d改路
而係塞車改路

剩係計907c已經坐過唔同既路返大埔
咁如果保險唔包又做咩會有例外？

其實係架

你唔急果時呀!

公司落order咪改囉 司機一定唔會自己郁

司機只會聽公司order
巴士公司想改道要老運同意
根本冇咩「自己改路」

部分特別例子：307、88R寫明可以
其他時候就新巴城巴默許司機自己改路行，狗巴就好似唔准

好多唔同答案

通常馬場位塞車，要行獅子山嘅巴士，都會行污水處理廠方向兜路行

依家唔少新路線都會有替代路線，塞車時可以改用其他路
例如271可以繞經沙瀝公路，不經大埔公路馬場段，前往獅子山隧道

無錯，即使有官方替代路線，九巴司機都較少會用
我諗條友急尿先會改路囉

改路係一定要公司同老運批准，呢點唔洗拗
不過係預先批定等司機可以一塞就轉，定係塞到仆街都賈等公司同TD即時審批，就另一回事
專營巴士一定要跟TD批咗嘅路線行，如果司機自己私自改路而出意外，由於保險唔包，牌照又唔包，破產都似

就算係官方替代路線都要照肺
所以班友冇公司柯打就一定唔轉

分兩類
第一類係運輸署一早定好可以俾司機臨場決定替代路線
好似307大埔出港島
早繁佢可以落一落圓洲角燈位帝堡城再屈番上大老山
因為有巴士線塞車時會快過大老山公路直去
第二類係臨時指示
站頭出車或者臨場有公司職員指示 (運動嗰時)
如果唔係打上控制台問批准都得，例如交通意外
警察或交通督導員指示當然亦會跟啦，但如果咁改咗路線唔識跟番原路都係之後停埋一邊打上台問，等指示

利申 唔係巴士公司職員唔係公務員唔係巴膠
純粹常識

其實九巴係有官方替代路線(唔肯定係咪條條線都有)。塞到仆街時可以用。
不過有樣嘢叫做福利。例如一日明明行3轉。因為塞車塞到仆街。冇時間行到第3轉。咁視乎情況站長會叫巴士佬吉車開去對面站做番返嚟。咁就做小一程。
又或者直頭行完第二轉就叫你收工。
巴士佬諗嘢係特別戇鳩

巴士D保險從來都係自己保番

所以根本冇話保險唔包呢樣

我覺得係安全問題
唔知條路行唔行到巴士
一行錯走唔到

緊係等督察指示先郁啦，我坐喺度都收緊錢，你趕時間關我撚事咩

大埔公路出火炭得雙線雙程
巴士司機未必熟路
尤其九肚山嗰度兩三個迴旋處
一個唔覺意直去咗荃灣都唔知點救
自把自為如果途中有第二單嘢就大撚獲
打工從來係保住自己唔好做錯嘢出事先再諗幫唔幫到公司

開花嗰陣咪試過改

封紅隧果排，西幹塞到仆街，巴士佬改行內街仲快，
不過有D八婆客就係咁問點解行依度係咪行錯路

做多錯多
你慳時間又唔會代錢落我袋
改完仲慢咗你睇下屌唔屌我？

要公司批准

路線表令

907C搭九巴嘅話
話之你沙田塞到仆街
就係唔改

之前試過有次

88R可以隨便行

中途無站
就會自己改
好似係

諗起啲1字頭過海巴士係土地審裁處個站之後有啲司機會上加士居道天橋直去避燈位，有啲會行地面等一個燈位，呢啲算唔算兜路

試下拎支槍指住佢個頭
睇下佢改唔改

試過坐9巴
明明只係遲城巴3個字開
但要遲半個鐘先落車

某次遊行番屋企，個司機見封左路自己改道行上山之後唔識路要乘客教番佢點落山

呢個真，實屌到你炒車為止

係，應變中心會俾指示

唔改有本事打死我自己揸囉咁把炮

88R係村巴線，佢只係mark咗指定上落客點，唔理你點行

咁撚on9既問題都問得出
狗鐵點先會考慮爬前面架車頭

自保只限九巴，但佢都唔係自己食哂，會分保射返上保險㗎

新城搵AIG 九記搵BOC

好似係要公司通知，否則有事冇保險，司機硬食。

有次搭九巴，聽到司機電台個姐姐叫佢改道，佢就改咗，但呢啲唔會係司機可以自己話事既野，一定係跟指示

除左有替代路線既線
改道一定要經過主任/督察/控制中心批准

搭102有3個方法入紅隧，個個司機都唔同，有啲出灣仔北，不過多數都鵝頸橋掉頭，夜晚唔塞車就直接係中間出

鵝頸橋掉頭好耐都無試過

十年前就有

做 有咩事要自己負全責
分分鐘連保險都唔包
仲要做完無糧加無bonus
唔做 大家一齊等 有咩事都係公司嘅事

塞車唔關司機事, 人工照拎, 放工時間一樣
無啦啦上面無叫自己改道有咩事要負責, 可能無事發生都要負責
點解要自己改道?

以前聽過一個巴膠朋友講，話啲巴士有分size，咩11米定12.8米
可能因為有啲路唔可以用某種車，所以要等上面批

利申：唔識，估炸

但之前31號 太子站爆人
未封路 架巴士就轉左直出九龍城

發覺某d1字隧巴係有3條路線入紅隧，司機睇情況自己揀
灣仔北，堅拿道天橋，告士打道

運輸處批權力比巴士公司控制中心改道
控制中心再判斷 交比督察站長指示車長改道

實際：站長話鳩之你點行 番到對面總站就得 反正行到邊都隨時中新RB

機場大逃亡果次新巴試過飛站到沙田

弱智都識上連登

通常都係公路撞車
三線全塞30分鐘以上
我就見過唔上公路走

咁撚on9既比喻你都講得出

呢三條路線適用於停景隆街站嘅102 103 106 170
110 118因為係東廊快線落嚟所以都好難唔係行灣仔北走

村巴路線一樣要運輸署批，理論上唔可以隨意改

行山路d車全部短陣車黎架喎，行山路你想衝埋落山？

長得濟灣都轉唔到
尤其九龍港島啲舊路

以前好似係試過吐露港線改行大埔公路，
好似係吐露港X車相撞，塞到仆街？
原因就唔太記得，但係有試過嘅，
不過中大保衛戰就兩條路都收晒皮

急屎急尿趕住食飯，而個司機又識路咪改
塞車過鐘司機可以做少啲，點解要同你改路

試過一次
仲以為佢行錯